(有圖) 中大Zoom考試被駭客入侵 學生被逼睇 AV

中大 Zoom 考試被駭客入侵 學生被逼睇 AV /#立場報道

疫情下，多間大專院校均以遙距形式上課以至考試，但通訊軟件 Zoom 的安全性一再受質疑，今早更發生有大學生在考試時被人入侵 Zoom，甚至在聊天室內發布色情資訊的情況。有學生指事情嚴重影響考試心情，中大則表示跟進中。

事發於今早，中大通識課程的考試期間，有學生指考試開始後約 10 分鐘，聊天室內多了幾名不同國籍人士，「有日本人有印度人」、「印度人一路扮講師口音，疊晒聲」。還有人在聊天室內分享自己螢幕，播放色情影片、印度歌曲 MV 等，「份卷都睇唔到」，最後講師要求學生關掉 Zoom，但要打開鏡頭，展示自己的學生證，「即係我哋啲資料畀班柒頭睇晒。」該名學生又說，事件嚴重影響考試心情，「初頭心情都難平伏」。

該名學生又認為，Zoom 根本不算是有保安漏洞，「係根本中門大開畀人入嚟」。另一名學生則說，當時一直有人說話「講啲dick、fuck 嘅英文」，學生說，起初要開 Zoom 是為了確保沒有人作弊，但現在「出貓根本無人知」。

中大回覆指，從社交平台及相關部門得悉事件，目前正跟進當中。中大又指，一直與供應商保持聯絡，就各方面包括網絡安全及資料私隱等問題溝通，並適時索取建議及解決方案，並於 4 月 23 日再特別更新及上載由 Zoom 發出就安全會議設定功能的簡介資料。

中大又表示，一直有提供市場上不同視像會議通訊軟件，供各部門使用。

仲用zoom

講師要求學生關掉 Zoom，但要打開鏡頭，展示自己的學生證

係咪弱智㗎

code?

一開始俾人帶風向係香港乜撚都用zoom 已經係on9

笑撚死

完全唔知點解吹奏zoom，明明身邊個個都用MS Teams 同埋Google

請用 Skype

同 qrcode 一樣

個host做乜鳩
就咁睇連踢人，Waiting room，lock room，stop screen sharing嘅掣都唔識搵
然後騰哂雞

無知一問，QRCODE既替代品係咩？

救救良心媒體
下次貼新聞link同埋唔好貼哂所有內容
唔該哂樓主

同問

Agger，咁樣做對立場好唔公平

最初傳zoom誠哥有份

點樣關掉zoom但打開鏡頭

barcode

應該係minimize啫，根本成班就應該群起反對show學生證
話晒都係暴大

掉轉咗
barcode嘅替代品係qrcode
qrcode嘅替代品係RFID tag

用返barcode

個講師讀咁撚多書都係高分低能

不如blur 左人哋個名先

喂呀笑到暈啦我
本身都睇唔到

個教授睇av screen share 左咋掛

#關注立場美術部精神健康

故意用zoom啦擺明，將資料送中

支那APP

聽fd講,中大final唔係用lock down browser咩? 記得入面有埋recording function㗎

大學唔係有免費Microsoft
點解唔用teams ?

慘過返印度

屌，幾時肯用其他軟件

懷疑係啲考生唔想考搵人hack

明明大學有晒MS LICENSE

駭客做得好
中大即刻唔敢用zoom
支那software個user base又細咗

其實真係唔應該再用Zion

我想架？你想架？佢想架？

又偷立場文

係咪要做到立場摺埋樓主先開心？

幾時

點解zoom咁易比其他人入到？

利申：未用過所以唔知

本身俾人爆過有send資料返支那

用zoom考試真係on9999

meeting 似電話no.
改少少就打左俾第二個

呢個都唔係問題
問題係點解咁耐都冇人solve 到
放個meeting pin 同 participant pin 就得
唔放pin 就當係公海任人join

冇set PW? 咁易撞
老細好like 日日用

@慘過返印度
出嚟面對

睇個別professor

即係錄聲錄樣？

shitty仲用zoom

你啲兄弟

on99仲用zoom

我會要求導師展示自己身份證先，唔係點知係咪佢

好似係因為支那學生淨係用到zoom

無set密碼嘅話改link後面啲數字就入到

有大學既counselling programme用zoom黎做輔導

如果有學生自己放條link出去玩野
咁點計

根本就係ms team班支那人用唔到

ZOOM唔係第一次出醜
有好多失敗案例都仲用真係居心叵測

係

我用 Skype, 拒絕用支那人東抄西抄的 Zoom

睇錯中大開門

其實冇CAM又點？要特登去買個？
就算有 / lock browser都可以一部機影住自己，另一部機出貓

弱智就唔好用zoom啦
Hangout Skype 大把options

咁就叫駭客
人on9用咩工具都死

到而家都唔明點解無啦啦會彈出咗個Zoom
明明大把選擇

求番號

屌學校有vpn

呢個真係好戇鳩
班細路嚇親又驚無得考焗住做
害死佢哋

印度歌 正

你個名

啲professor用canvas 都柒柒下
唔意外

Lecture/professor好多都係科盲黎
除咗平時用開嗰啲係乜柒都唔識

d支那好多留左係大陸無返嚟

IVE直情吹風話返學校考試

起撚咗個頭收唔返，已經sem尾

其實都唔知點解間間大學都有ms licence都唔用teams
你話因為支那學生用唔到嘅 大學唔係本身有vpn咩
如果佢話自己上唔到嘅就當佢absent囉 點解要為咗一班嗰一兩個支那學生而令到全班學生個人資料送中

其實係個老師唔識用然後賴人地唔夠保密
老實講唔講政治背景
單純睇個app既功能
人地有waiting room 比你核對身份之後再入chat room
仲可以block 曬全世界只有自己先可以share screen
同埋每個chat room 都可以set 獨有pw

呢件事個老師好明顯唔識用啦 發生事唔係重開chat room 改pw 而係叫人show學生證就知咩事 佢肯定以上三個功能都無用
直接將chatroom link share 出去

老實講如果我係啲唔想考試既仆街
我會share 條link出去比人入去玩野

所有野都係睇使用者 唔識用就賴落去政治度 黃絲幾時變到好似藍絲咁

老實講教育來說zoom功能真係好好
但依家個個上堂都反對用Zoom真係頭到大埋 完全搵唔到代替品
有無人有推介既app

Professor唔識用

但聽聞香港用 MS Team 嘅 server 其實都係大陸 server

係 睇佢官網 好似可以要求學生考之前錄片show identification同禁埋佢哋用其他browsers
好似連google 題目都唔得
對prof嚟講 應該有用過支那zoom好多

幾撚時停用zoom呀 好戇鳩呀

原本唔知咁撚多背景野既話佢功能最好啊嘛
你點會知咁多唔識用既仆街
然後賴9落人地安全問題

teams一般人都免費

其實三樣野都有唔同好壞處 有唔同用途

其實 set 咗 authenticated user 都 hack 到入去？
再 set meeting password 得唔得呢...
如果係考試嘅應該 disable sharing, 同埋chat應該 set 只可以 message host

teams好用好多 MS啲嘢link up埋一齊，真係好方便

啲學校幾時可以轉其他app
有哂新聞話唔安全都要繼續用

有team唔用點解要用zoom

咁多其他選擇 係都要仲用Zoom

「老實講教育來說zoom功能真係好好
但依家個個上堂都反對用Zoom真係頭到大埋 完全搵唔到代替品
有無人有推介既app」
Cisco Webex

WebEx 邊有咁user friendly
啲廢老唔識用

學校要用 zoom 搞到一齊仆街
香港人：戇鳩先用 zoom
學校要用 windows 搞到一齊仆街
香港人：……

其實係可以喺手機set學校vpn嘅
不過支那人點會做咁多野，send兩封email投訴下間學校就乖乖地用zoom,唔迫你地local用佢地嘅釘釘咪算係咁
不嬲local學生都係5等公民，提前喺學校比你體驗下廢事你地出社會唔慣

？more

大把公司都仲用緊
根本唔怕
都未講有班人買咗license

播印度歌舞片真係會嚴重影響考試心情
仲勁過播AV

有set pw同埋一開始先show學生證 一出事已經叫人走了
最後講師要求學生關掉 Zoom，但要打開鏡頭，展示自己的學生證
呢段都唔知講乜柒

Zoom個ceo叫袁征由中國山東「遠征」到美國，再征到全球
我睇好多groups都用緊，唔知點解咁hit

點會呀
大把軟件做到相同效果

外國大學都用緊

WebEX 有browser plug-in, 又簡單易用~~

但係應該會當係Business 向多D, 相對貴D...

啲象牙塔薯頭教授係咁上下水準
連56k博士都可以升職

放上連登？

支那用到skype

BlueJeans呢？
同Zoom幾似

仲有個host可以唔撚比人開咪

校方主動要求學生洩露個人資料
學生算唔算被迫出賣自己
係唔係可以用民事告

我諗係立場有少少誤解原意。本身應該係, 做個quiz嘅過程要一路影住SID, 但係班印度人入個room嘅時候啲同學已經收唔切

我學校用schoology 好高質

zoom係共產黨野，共產黨要全方位弱化香港
而家香港啲大學排名仲衰過大陸，同以前好唔同

外國興咁玩

你死啦
呢度唔比讚同中國有關既野

，

咩係釘釘

zoom係指zoom大你個樣俾人錄

sure係hacker而唔係有考生將個roomid share咗出去?

係我就答佢
「 學生考試係唔需要出示學生證㗎」

同一道理

btw，逼人睇av唔緊要， 最仆街嘅係連seed都唔放低一粒， 仲有人性嘅

乜有印度av? 以為印度冇女人

軒哥

就算用咗lockdown browser
都係要開zoom比invigilator監考

點解用唔到？

Zoom個保安措施好撚廢，之前有好多單都話咩班美國佬hack人，之後去咩健身班到開住cam 食野。

On9無藥醫 仲用埋啲垃圾支那software

講撚到明有安全漏洞仲堅持用 間間學校都係咁

本身都係用咗一兩個月姐 要轉有幾難

zoom bombing唔係hack人
係啲學生自己send link俾人玩prank

不過我都唔否定任何可能我覺得一個地下教會因爲用zoom而無端端俾人捉撚左，而且zoom又有後門俾支那，都唔慌安全得去邊

咁樣都可以叫hacker

咪同你吹奏嘅Linux一撚樣

大學啲interview都用zoom，之後我直接話因為zoom所以唔in點知裝咗落部電腦之後會唔會有後門

有web版，不過個host要識開

56k博士當年佢究竟因咩先得出咁on9嘅答法

提哂唔好用zoom仲用抵撚死

hack都hack到咁變態
講時講，近排D YT廣告都好多印巴歌
苁道HACKER想逼我睇

正解......

呢個真係冇研究，佢俾條link我叫我某日早十分鐘入去等，但email一見到zoom就即刻不了

但外國都zoom

見過 facebook 有人講過，但唔知搵唔搵得返

外國啲人已經係咁玩亂入搞事 點解仲會用

就係佢帶風向
城大是香港首間實施全校網上教學的大學。

qrcode 唔係唔好，無聊見到啲廣告推廣scan下都幾方便

係大陸乜柒嘢都用qrcode，俾錢又qrcode，搭車又qrcode，過數又qrcode 都唔知做乜春

我都想知有次手痕入左去校園台視奸下其他學校用咩上堂 結果見到有人CAP左NDS留言話唔係好用到ms teams

其實做咩唔用skype business

無得組GROUP真係垃撚圾ZOOM

Zoom中共出品, 大學點敢唔推廣, 點敢唔用

扯到行仲點考試

中國無block Zoom
其他MS, Google之類都要翻牆

以前睇書，網絡安全的確有一招係話專登用啲慢啲嘅網線
如果俾人偷嘢，就算唔係即刻發現，人地都要好長時間先可以抄走所有嘢
不過可能呢個只係理論而唔實用

二维码

blackboard collaborate

就算唔比人hack/ 有學生share link比fd入去搞事
就咁純網上考試都死啦
一個二個即刻google final答案/出貓（成班約出黎一齊做完再互抄/課金
公平咩

下次如果係立場嘅source
請唔好放晒全文出嚟
俾啲人禁入條link自己睇

校方冇鎖房，冇限定間房可以俾咩人入
冇做足保安措施就要求學生提供資料
咁做已經可以告得啦

政治大於一切。
唔淨只係擦鞋，而係想將學生資料送中。
一個有後門嘅軟件，逼學生裝，平時係屋企一舉一動都被國家睇哂

㩒咗幾次

睇咗邊套 有冇番號

2015-4-28

好似一開頭係政府呼籲（？）
隔一排之後就好多中學老師、學器班老師，甚至公司開會都會用

呢度邊算hack 佢地講番事實姐

浸大都仲用緊zoom

間間U都扮哂野 視而不見 等完sem 仆佢地個臭街啦

加反個logo姐

shitty同edu都用緊

正
掛機首選

前兩年試過係大陸上到one drive
照計應該冇封到MS
係google唔得姐

大學係所有極權政府既兵家必爭之地

Zoom zoom zoom

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

有無申請延長時間 要打完J先再考

你鬥夠黃未?
全力支持手足

咁你放大嚟做乜

為左支持中國比人hack左都要繼續用Zoom

被逼？冇code發難就有

呢招好毒，左手打j右手寫字

你同紅官話斬人係高尚情操一樣

好睇

唔係間間學校vpn都可以係支國用到

其實中大有subscribe MS office 365 唔係已經包咗Teams咩？ 點解要用ZOOM?

日本人印度人

用支那ZOOM

MS Teams已成最大winner

Teams最多得4格畫面 監考麻煩

點lock都阻唔到組隊

想當年SARS無ZOOM 時
咪又係咁考FINAL
都ON99

(每個同學一人一題 之後亙抄)

push

頂住咗啊

大把走盞位啦

望住晒喎，又錄埋聲，想用airpod都唔得

用zoom係要俾佢hack, 知晒你班學生喺邊，方便上門拉人姐

應該要係國際戰線呼籲一齊ban zoom
減低佢影響力

我有講過斬人係高尚情操？你成日吹奏Linux係客觀事實

開住部機搵勁人係mon後show答案咪得

但係Linux係真係好嘢嚟
Mr A個吹奏手法係太直筆甩，但係講私隱同保安基本上一定係揀Linux，唔係Windows同macOS（你睇下紐約股市，眾多銀行，仲有成個美軍）

Linux最大問題係你真係要俾時間學

又無人企係你後面望實 個Cam係你嘅 Mic又係你嘅 電腦都係你嘅 你想點玩都得啦

我冇話你講過斬人係高尚情操
我話你同紅官話斬人係高尚情操一樣

想知播咗邊套

等公司資料機密外洩啦

我發現呢啲撚樣真係唔驚

hsbc

屌！用Discord都好過用支那Zoom啦

唔係好明點解要開zoom考試

點解要用 zoom 同點解要用 windows 都係一樣

RES叫你繼續用zoom唔係轉過去MS teams

同qr code唔一樣
咪撚on9

nvidia 傾機密野要用webex

個nvidia下遊distributor用zoom, 有NDA都無撚用

為咗就班中共學生

係咪下下要畫出腸？
之前乜鳩電子付款都係用 qrcode
咁撚多 scan 方法係要用 qrcode